***Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?***

Потому что, они могут не возникнуть, в случае если человек вводит данные с планшета или телефона. Или же данные в инпут  могут быть вставленны мышкой, без нажатия клавиш. Ну и есть езе некоторые несовместимости срабатывания событий